有冇法律JJ可以解答下我，點解掟磚頭落地下同拎刀斬人仲要爭啲斬死人都係判45個月？？

1. 有被告掟了一塊磚 判監3年9個月

法官指被告於案中掟過一塊磚，並沒擲中警員，但其行為等於認同其他犯事者，與其他犯事者互相給予安慰及支持，故須負上集體罪行刑罰。不過，因他曾免費向人施教，故就此善行獲減刑。

2. 連儂隧道斬人男子判囚45個月 法庭指判刑需具阻嚇性

法官同時指出，案中3名傷者傷害嚴重，其中曾任職記者的受害人，肺部萎縮，要切除少量組織，胸和肩部都受傷，如果不是即時送院，可能會有生命危險，事後她亦患上嚴重創傷後壓力症。

人治＞法治

推

原來砍人同掉野都係坐一樣
香港法治令人眼界大開
佢而家變相鼓勵梗d藍絲出黎亂搞

法律不嬲都係法官arbitrary
信法治？

法官係咪同我哋講事前帶兩把刀斬差佬就坐45個月只要你唔好矇面同要認錯？

睇埋判詞你就知香港冇得救

法官依家鼓勵人帶刀出街清文宣
見到民建聯就火上加油就可以高尚情操咁斬柒佢

你咪on9
你砍狗終身都有得你坐
到時唔洗睇案例 因為係人治社會黎

Case 1係告暴動罪，之前Margaret Ng有長文講呢條罪既各種問題(英國既同一條罪八十年代已經update左，香港無)

條友仲要係至少攞左兩把刀出街, 當晚即刻潛逃去中国大陸